美斯又惹官緋！旗下基金會被調查 曝借此逃稅

據阿根廷《號角報》報導，阿根廷的司法部門開啟了對美斯基金會的調查，這是一個美斯家族管理的社會團體，這一基金會以美斯的名字命名，基金會主席是他的哥哥施巴斯坦洛迪里格，而發言人是美斯的老爸豪爾赫。此前西班牙媒體曝光了這一基金會存在的種種違規行為。

據悉，司法部門之所以對美斯基金會進行調查，是因為阿根廷的反洗錢以及反經濟犯罪的部門接到了一個匿名的舉報，舉報人稱美斯基金會存在欺詐行為。阿根廷的檢察官已經對此展開調查。

而西班牙《世界報》披露，阿根廷的有關部門接到了一封電子郵件舉報信，事實上早在2016年，美斯老爸豪爾赫的前合作夥伴阿維拉多，就曾控訴美斯家族轉移了原本應該用在社會福利項目上的資金。美斯家族否認了指控，而阿維拉多也未能提供有力的證據，最後調查沒有啟動。

不過西班牙《世界報》從「足球揭秘」網站拿到的材料來看，西班牙的稅務部門從2016年起就在盯著美斯基金會了。檢察官調查了巴塞球會，發現了巴塞球會給美斯基金會注資的情況，巴塞球會至少給美斯基金會捐獻了750萬歐元。檢察官懷疑，這些捐款其實也是美斯薪水的一部分，他們借此進行逃稅。

美斯基金會早在2007年就成立了，但直到2013年才在西班牙註冊。而2009年，美斯基金會還在阿根廷創辦了分會，而這個分會也從西班牙的總部收取資金。調查顯示，美斯基金會的大部分收入都來自巴塞球會。法律規定，這種基金會必須要將70%的收入都用在社會項目上，但美斯基金會並沒有遵守規則，而且該基金會最近幾年連賬目都沒有。值得一提的是，從有限的賬目看，2014年和2015年，美斯基金會花費了76萬歐元募捐，結果花在這上面的錢比募捐到的錢還多。

馬德里政府又做野

佢阿哥唔係姓美斯

做唔到慈善球王

詳解C.朗逃稅案：或被判五年監禁

根據西班牙《國家報》的消息，馬德里檢察官已經向C.朗拿度提起了正式訴訟，C.朗拿度涉嫌逃稅的金額達到了1470萬歐元。

隨後《每日體育報》也對C.朗拿度涉嫌逃稅一案進行了詳細的分析，其中C.朗拿度在2011年到2014年之間逃稅1470餘萬元，在2011年C.朗拿度涉嫌逃稅139萬歐元，2012年的金額為166萬歐元，2013年則增長到了320萬歐元，而在2014年則猛漲至850萬歐元。

《每日體育報》指出，在2014年，C.朗拿度也隱瞞了自己的實際收入，當年他的收入為4300萬歐元，但是他對外卻宣稱自己的收入為1150萬歐元。另外，C.朗拿度在這幾年肖像權的收入金額為2840萬歐元，但是C.朗拿度卻在2010年成立了一家公司，並利用這家公司來隱藏自己在西班牙的肖像權收入，逃避交稅。

《每日體育報》表示，從2011年到2014年這四年間，C.朗拿度每一年涉嫌逃稅的金額都超過了120萬歐元，已經構成了稅務欺詐犯罪，根據西班牙的相關法律規定，C.朗拿度將會被處以1到5年的牢獄處罰。

而在今年的5月，美斯就曾因為同樣的罪名被西班牙最高法院判處了21個月的監禁，不過由於監禁時間小於兩年，美斯並不用入獄服刑，但是依然要繳納相關罰款。